<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Idbmb: An Ordinary Open Source Blog</title>
    <link>https://idbmb.my.id/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on Idbmb: An Ordinary Open Source Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-ID</language>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Oct 2019 23:01:06 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://idbmb.my.id/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Arch Linux dengan Filosofi KISS</title>
      <link>https://idbmb.my.id/blog/arch-linux-dengan-filosofi-kiss/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 23:01:06 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://idbmb.my.id/blog/arch-linux-dengan-filosofi-kiss/</guid>
      <description>Apa itu Arch Linux ? Filosofi KISS (keep it simple, stupid) dari Arch Linux dirancang sekitar tahun 2002 oleh Judd Vinet, seorang lulusan ilmu komputer Kanada yang meluncurkan distribusi pada tahun yang sama. Selama beberapa tahun ia hidup sebagai proyek marjinal yang dirancang untuk pengguna Linux menengah dan lanjutan dan hanya menjadi bintang ketika mulai mempromosikan dirinya sebagai distribusi &amp;ldquo;rilis bergulir&amp;rdquo; yang hanya perlu diinstal sekali dan yang kemudian terus diperbarui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CentOS sering dipandang sebagai distribusi server yang handal</title>
      <link>https://idbmb.my.id/blog/centos-sering-dipandang-sebagai-distribusi-server-yang-handal/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 23:00:56 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://idbmb.my.id/blog/centos-sering-dipandang-sebagai-distribusi-server-yang-handal/</guid>
      <description>Apa itu CentOS ? Diluncurkan pada akhir 2003, CentOS adalah proyek komunitas dengan tujuan membangun kembali kode sumber untuk Red Hat Enterprise Linux (RHEL) menjadi distribusi Linux yang dapat diinstal dan untuk memberikan pembaruan keamanan yang tepat waktu untuk semua paket perangkat lunak yang disertakan. Agar lebih terang-terangan, CentOS adalah klon RHEL. Satu-satunya perbedaan teknis antara kedua distribusi adalah branding - CentOS mengganti semua merek dagang dan logo Red Hat dengan miliknya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debian distribusi Linux terbesar dan mungkin proyek perangkat lunak kolaboratif terbesar</title>
      <link>https://idbmb.my.id/blog/debian-distribusi-linux-terbesar-dan-mungkin-proyek-perangkat-lunak-kolaboratif-terbesar/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 23:00:46 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://idbmb.my.id/blog/debian-distribusi-linux-terbesar-dan-mungkin-proyek-perangkat-lunak-kolaboratif-terbesar/</guid>
      <description>Apa itu Debian ? Debian GNU / Linux pertama kali diumumkan pada tahun 1993. Pendirinya, Ian Murdock, membayangkan penciptaan proyek yang sepenuhnya non-komersial yang dikembangkan oleh ratusan pengembang sukarela di waktu luang mereka. Dengan skeptis jauh melebihi jumlah optimis pada saat itu, tampaknya ditakdirkan untuk hancur dan runtuh, tetapi kenyataannya sangat berbeda. Debian tidak hanya bertahan, berkembang dan, dalam waktu kurang dari satu dekade, Debian menjadi distribusi Linux terbesar dan mungkin proyek perangkat lunak kolaboratif terbesar yang pernah dibuat!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fedora salah satu distribusi paling inovatif yang tersedia hari ini</title>
      <link>https://idbmb.my.id/blog/fedora-salah-satu-distribusi-paling-inovatif-yang-tersedia-hari-ini/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 23:00:39 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://idbmb.my.id/blog/fedora-salah-satu-distribusi-paling-inovatif-yang-tersedia-hari-ini/</guid>
      <description>Apa itu Fedora ? Meskipun Fedora secara resmi diluncurkan hanya pada bulan September 2004, asal-usulnya secara efektif tanggal kembali ke 1995 ketika diluncurkan oleh dua visioner Linux - Bob Young dan Marc Ewing - dengan nama Red Hat Linux. Produk pertama perusahaan, Red Hat Linux 1.0 &amp;ldquo;Mother&amp;rsquo;s Day&amp;rdquo;, dirilis pada tahun yang sama dan segera diikuti oleh beberapa pembaruan bug-fix. Pada tahun 1997, Red Hat memperkenalkan sistem manajemen paket RPM revolusionernya dengan resolusi dependensi dan fitur-fitur canggih lainnya yang sangat berkontribusi terhadap peningkatan cepat popularitas distribusi dan penyaluran Slackware Linux sebagai distribusi Linux yang paling banyak digunakan di dunia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FreeBSD mirip Unix yang Open-source diturunkan dari Berkeley Software Distribution</title>
      <link>https://idbmb.my.id/blog/freebsd-mirip-unix-yang-open-source-diturunkan-dari-berkeley-software-distribution/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 23:00:32 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://idbmb.my.id/blog/freebsd-mirip-unix-yang-open-source-diturunkan-dari-berkeley-software-distribution/</guid>
      <description>Apa itu FreeBSD ? FreeBSD, keturunan tidak langsung AT&amp;amp;T UNIX melalui Berkeley Software Distribution (BSD), memiliki sejarah yang panjang dan bergejolak sejak tahun 1993. Tidak seperti distribusi Linux, yang didefinisikan sebagai solusi perangkat lunak terintegrasi yang terdiri dari kernel Linux dan ribuan aplikasi perangkat lunak, FreeBSD adalah sistem operasi terintegrasi yang dibangun dari kernel BSD dan yang disebut &amp;ldquo;userland&amp;rdquo; (oleh karena itu dapat digunakan bahkan tanpa aplikasi tambahan). Perbedaan ini sebagian besar hilang begitu diinstal pada sistem komputer rata-rata - seperti banyak distribusi Linux, banyak aplikasi open source (sebagian besar) yang mudah dipasang tersedia untuk memperluas inti FreeBSD, tetapi ini biasanya disediakan oleh kontributor pihak ketiga dan bukan bagian dari FreeBSD.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gentoo Linux Distro Untuk Pengembang dan Profesional Jaringan</title>
      <link>https://idbmb.my.id/blog/gentoo-linux-distro-untuk-pengembang-dan-profesional-jaringan/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 23:00:18 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://idbmb.my.id/blog/gentoo-linux-distro-untuk-pengembang-dan-profesional-jaringan/</guid>
      <description>Apa itu Gentoo ? Gentoo Linux adalah meta-distribusi Linux yang serba guna dan cepat, serba guna yang ditujukan untuk pengembang dan profesional jaringan. Tidak seperti distro lain, Gentoo Linux memiliki sistem manajemen paket berbasis sumber yang canggih yang disebut Portage. Portage adalah sistem port yang sebenarnya dalam tradisi port BSD, tetapi berbasis Python dan menggunakan sejumlah fitur canggih termasuk dependensi, manajemen paket berbutir halus, instalasi &amp;ldquo;palsu&amp;rdquo; (gaya OpenBSD), pemasangan yang aman, profil sistem, paket virtual, manajemen file konfigurasi, dan banyak lagi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux Mint Distribusi Berbasis Ubuntu</title>
      <link>https://idbmb.my.id/blog/linux-mint-distribusi-berbasis-ubuntu/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 23:00:06 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://idbmb.my.id/blog/linux-mint-distribusi-berbasis-ubuntu/</guid>
      <description>Apa itu Linux Mint ? Linux Mint, distribusi berbasis Ubuntu, pertama kali diluncurkan pada 2006 oleh Clement Lefebvre, spesialis IT kelahiran Prancis yang tinggal di Irlandia. Awalnya memelihara situs web Linux yang didedikasikan untuk memberikan bantuan, tips dan dokumentasi untuk pengguna Linux baru, penulis melihat potensi mengembangkan distribusi Linux yang akan mengatasi banyak kelemahan kegunaan terkait dengan produk yang umumnya lebih teknis, produk utama. Setelah meminta umpan balik dari para pengunjung di situs webnya, ia melanjutkan dengan membangun apa yang oleh banyak orang disebut sebagai &amp;ldquo;Ubuntu yang ditingkatkan&amp;rdquo; atau &amp;ldquo;Ubuntu dilakukan dengan benar&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MX Linux dikembangkan oleh komunitas MEPIS dan antiX</title>
      <link>https://idbmb.my.id/blog/mx-linux-dikembangkan-oleh-komunitas-mepis-dan-antix/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 22:59:48 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://idbmb.my.id/blog/mx-linux-dikembangkan-oleh-komunitas-mepis-dan-antix/</guid>
      <description>Apa itu MX Linux ? MEPIS Linux adalah distribusi Linux desktop berbasis-Debian yang dirancang untuk keperluan pribadi dan bisnis. Ini termasuk (untuk saat itu) fitur-fitur canggih seperti live, instalasi dan CD pemulihan, konfigurasi perangkat keras otomatis, ukuran partisi NTFS, manajemen daya ACPI, dukungan WiFi, font TrueType anti-alias, dan firewall pribadi. Meskipun MEPIS Linux akhirnya dihentikan, komunitasnya terus melanjutkan dan menggabungkan teknologi dari MEPIS dengan distribusi antiX berbasis Debian yang sangat ringan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Awal Mula Sejarah openSUSE</title>
      <link>https://idbmb.my.id/blog/awal-mula-sejarah-opensuse/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 22:59:40 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://idbmb.my.id/blog/awal-mula-sejarah-opensuse/</guid>
      <description>Apa itu openSUSE ? Awal openSUSE dimulai pada tahun 1992 ketika empat penggemar Linux Jerman - Roland Dyroff, Thomas Fehr, Hubert Mantel dan Burchard Steinbild - meluncurkan proyek dengan nama SuSE (Software und System Entwicklung) Linux. Pada hari-hari awal, perusahaan muda itu menjual set disket berisi Slackware Linux edisi Jerman, tetapi tidak lama sebelum SuSE Linux menjadi distribusi independen dengan peluncuran versi 4.2 pada Mei 1996. Pada tahun-tahun berikutnya, pengembang mengadopsi format manajemen paket RPM dan memperkenalkan YaST, alat administrasi sistem grafis yang mudah digunakan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slackware Linux merupakan sistem operasi yang sangat dihargai di antara administrator</title>
      <link>https://idbmb.my.id/blog/slackware-linux-merupakan-sistem-operasi-yang-sangat-dihargai-di-antara-administrator/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 22:59:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://idbmb.my.id/blog/slackware-linux-merupakan-sistem-operasi-yang-sangat-dihargai-di-antara-administrator/</guid>
      <description>Apa itu Slackware ? Slackware Linux, dibuat oleh Patrick Volkerding pada tahun 1992, adalah distribusi Linux tertua yang bertahan. Dipercaya dari proyek SLS yang sekarang dihentikan, Slackware 1.0 datang dengan 24 floppy disk dan dibangun di atas kernel Linux versi 0.99pl11-alpha. Dengan cepat menjadi distribusi Linux yang paling populer, dengan beberapa perkiraan menempatkan pangsa pasar sebanyak 80% dari semua instalasi Linux pada tahun 1995. Popularitasnya menurun secara dramatis dengan kedatangan Red Hat Linux dan distribusi lain yang lebih ramah pengguna, tetapi Slackware Linux masih tetap merupakan sistem operasi yang sangat dihargai di antara administrator sistem dan pengguna desktop yang lebih berorientasi teknis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Alasan Kesuksesan Ubuntu yang Menakjubkan</title>
      <link>https://idbmb.my.id/blog/apa-alasan-kesuksesan-ubuntu-yang-menakjubkan/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 22:59:11 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://idbmb.my.id/blog/apa-alasan-kesuksesan-ubuntu-yang-menakjubkan/</guid>
      <description>Apa itu Ubuntu ? Peluncuran Ubuntu pertama kali diumumkan pada bulan September 2004. Meskipun merupakan pendatang baru di dunia distribusi Linux, proyek ini tidak seperti yang lain sebelumnya, dengan milisnya segera diisi dengan diskusi oleh pengguna yang bersemangat dan pengembang yang antusias. Pada tahun-tahun berikutnya, Ubuntu tumbuh menjadi distribusi Linux desktop paling populer dan telah memberikan kontribusi besar terhadap pengembangan sistem operasi desktop yang mudah digunakan dan gratis yang dapat bersaing dengan baik dengan yang eksklusif yang tersedia di pasar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kenalan dengan Sistem Operasi Open Source Sampai Jatuh Cinta</title>
      <link>https://idbmb.my.id/blog/kenalan-dengan-sistem-operasi-open-source-sampai-jatuh-cinta/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 23:55:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://idbmb.my.id/blog/kenalan-dengan-sistem-operasi-open-source-sampai-jatuh-cinta/</guid>
      <description>Apa itu Sistem Operasi Open Source ? Sistem Operasi Open Source adalah sistem operasi yang kode sumbernya terbuka bebas oleh pengembangnya sehingga bisa dipelajari, diubah, dikembangkan, dan disebarluaskan lebih lanjut oleh orang lain.
Sistem Operasi biasa disingkat OS (Operating System) &amp;amp; Open Source (Dalam Bahasa Indonesia: Sumber Terbuka) Pasti telinga kita sudah sering mendengar tentang hal ini bahkan ada juga &amp;lsquo;mungkin&amp;rsquo; yang baru baca tentang &amp;lsquo;Apa itu Open Source&amp;rsquo; Wajar karena di Indonesia sendiri terhitung masih belum banyak pengguna Linux Open Source OS.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>